周顯：金正恩比任何人都正常，問題是攤子太爛

很多人以為金正恩是瘋子， 但我認為， 他比任何人都要正常， 問題在於， 他接手的是爛得不能再爛的攤子， 手上根本無牌可打， 賣瘋是唯一的策略， 可惜調彈得太久， 恐怕也不能捱下去了。

且讓我們快速重温歷史：

1953年韓戰之後， 北韓成為了中國和蘇聯的共同附庸國。 1958年中蘇交惡， 1972年， 尼克遜訪華， 為中美聯盟建立了基礎， 1979年中美正式建交， 背叛了共產主義。 1991年蘇聯崩潰， 中國變成了北韓的唯一靠山， 但是中國旋即在1992年和南韓建交， 正式出賣了北韓。

上世紀九十年代初期， 是北韓實行改革開放的最後機會， 但是中國在1989年發生了六四事件， 蘇聯在1991年解體， 當時很多人相信， 中共政權也會很快倒台。 這令到北韓對於改革開放大為遲疑， 生怕一旦開放， 政權便會瓦解。

1994年， 金日成死亡， 金正日接班， 為了穩定局勢， 實行「先軍政治」。 這固然做到了穩定政治， 但是把太多資源放在軍事， 經濟難免受到影響。 更壞的是， 全世界對它的經濟制裁， 最氣人的是， 連中國也加入了， 基本上， 世上沒有一個國家可以沒有貿易而獨自生存。

二十多年下來， 北韓已被掏空了， 民不聊生。 更有甚者， 北韓夾於中國、 美國、 俄羅斯、 日本及南韓等五大強國， 其中三個是敵人， 一個不是朋友， 至於宗主國中國， 則豺狼之心， 不但一而再出賣自己， 還企圖控制自己成為其附庸國。

單憑常規武器， 北韓不足以保護自己， 因此， 只有仗著長程導彈和核武器這些大威力武器， 方能自保。

這就是金正恩登位時的客觀條件。

有一點， 很多人都忽略了， 就是伊拉克的薩達姆和利比亞的卡達菲的下場， 金正恩必定引以為鑑， 他清楚知道， 一旦他輸了， 後果將同這兩人一樣。

金正恩即位之後， 第一件事是切斷中國的影響力， 大舉捉拿親中分子。 這固然有利於他的施政， 副作用是中國對北韓的影響力既大減， 同時也即是失卻了在北韓的利益， 那中國為何要繼續保護北韓呢？

換言之， 金正恩切割中國， 以為很聰明， 可以令自己坐得更穩， 但卻可能失卻了中國的保護。 他今日的困境， 遭到中美兩國的夾擊， 源出於此。

on9

開錯台

無大殺傷力武器先會俾人打, 老閪都要有.